{
    "question": "Mengapa kita harus menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena Kita harus menjaga persatuan dan kesatuan\u00a0agar\u00a0kita\u00a0sebagai\u00a0bangsa\u00a0Indonesia tidak terpecah belah dan dengan\u00a0persatuan dan kesatuan,\u00a0kita\u00a0dapat mempersatukan perbedaan yang ada disekitar dengan balutan Bhineka tunggal Ika, dengan\u00a0persatuan dan kesatuan\u00a0juga akan menciptakan rasa nyaman, tentram dan kerukunan.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sikap-yg-menerap-kan-semangat-persatuan-dan-kesatuan-adalah-536",
            "question": "Sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yg menerap kan semangat persatuan dan kesatuan adalah <strong>Gotong</strong><strong> </strong><strong>royong</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan. Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Klw Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-pada-sidang-bpupki-814",
            "question": "Rumusan pancasila pada sidang BPUPKI\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ketuhanan Yang Maha Esa. Kebangsaan Persatuan Indonesia. Rasa Kemanusiaan yang Adil dan Beradab.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketuhanan yang maha Esa </p><p>ke adilan dan beradap</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pasti salah</p><p>ydh kalo salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kalian-lakukan-untuk-memajukan-pembangunan-daerah-sendir-229",
            "question": "Apa yang kalian lakukan untuk memajukan pembangunan daerah sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Dengan melestarikan daerah sendiri untuk memajukan pembangunan</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kegiatan-ekonomi-yg-paling-banyak-dilakukan-oleh-masyarakat-di-276",
            "question": "3 kegiatan ekonomi yg paling banyak dilakukan oleh masyarakat di provinsi sulsel! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1-Pariwisata bahari</p><p>2-Perikanan laut</p><p>3-Pertanian dan perkebunan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-contoh-sikap-yang-baik-terhadap-teman-yang-jatuh-sem-874",
            "question": "Sebutkan dua contoh sikap yang baik terhadap teman yang jatuh sementara teman tersebut berbeda agama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menolongnya. ,. membantu mengobati lukanya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terjemahkan-q-s-al-aal-ayat-19-295",
            "question": "Terjemahkan Q S al-A'al ayat 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022yaitu kitab-kitab Ibrahim dan Musa. Kedua nabi ini sangat disegani oleh para pengikut agama samawi. Nabi Ibrahim menerima sepuluh suhuf, sedangkan Nabi Musa menerima Taurat.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-masalah-rendahnya-nasionalisme-dikalangan-remaja-harus-di-949",
            "question": "mengapa masalah rendahnya nasionalisme dikalangan remaja harus ditangani pemerintah dan haruskah seseorang bertanggung jawab memecahkan masalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena rasa nasionalisme merupakan sebuah percerminan dari rasa cinta masyarakat kepada negaranya, dengan demikian, suatu masyarakat yang mempunyai nasionalisme tinggi akan tetap setia kepada negaranya dan menjadikan negara tersebut mempunyai ketahanan yang baik menghadapi segala masalah.</p><p>Ya, karena rasa nasionalisme timbul karena kesadaran masing-masing individu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}